**2343. – Specularia speculum** A. DC. – //Miroir de Vénus//. – Plante annuelle de 10-40 cm, pubescente ou glabrescente ; tige dressée, ordinairement rameuse à rameaux étalés ; feuilles un peu rudes, sessiles, obovales ou oblongues, faiblement ondulées-crénelées ; fleurs violettes, dressées, subsessiles, nombreuses, en petites corymbes formant une panicule terminale ; //calice pubérulent ou glabre, à lobes linéaires en alêne, étalés, à peine plus courts que le tube //à la floraison ; //corolle assez grande //(environ 1 cm de long), //étalée, égalant ou dépassant un peu le calice ; capsule //longue de 10-15 mm, //contractée au sommet. //
Moissons et cultures, dans toute la France et en Corse. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Mai-juillet.